{
    "question": "pelaksanaan kerjasama yang ada dalam kehidupan masyarakat tercermin dalam Pancasila yaitu sila a.pertama B kedua C ketiga D keempat\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c ketiga karena persatuan Indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kebangkitan-nasional-ditandai-dengan-berdirinya-gerakan-budi-utom-394",
            "question": "Kebangkitan nasional ditandai dengan berdirinya gerakan Budi Utomo pada tanggal?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Budi Utomo dianggap sebagai organisasi pelopor bagi organisasi kebangsaan lainnya, maka tanggal berdirinya Budi Utomo yaitu 20 Mei ditetapkan sebagai Hari Kebangkitan Nasional.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-minimal-3-prinsip-prinsip-utama-asean-519",
            "question": "Tuliskan minimal 3 prinsip prinsip utama asean\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rzgjgsyhfrugfdhngghjjgg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perubahan-sistem-pemilihan-prsiden-dan-wakil-preside-yank-semula-277",
            "question": "perubahan sistem pemilihan prsiden dan wakil preside yank semula secara tidak langsung setelah amandemen pemilihan presiden dan wakil presiden secara ..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>masyarakat </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karanena kita harus memilih persiden </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapaka-helai-masing-masing-sayap-garuda-pancasila-berapa-hela-121",
            "question": "-berapaka helai masing masing sayap garuda pancasila    -berapa helai bulu pada ekor garuda pancasila \r\n-berapa helai bulu pada pangkal ekor garuda pancasila\r\n-berapa helai bulu pada leher garuda pancasila?\r\n\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p></p><p>17 helai bulu masing-masing sayap, 8 helai bulu ekor, dan 19 helai bulu dibawah perisai atau pada pangkal ekor serta 45 helai bulu di leher.</p><p></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Banyak Arti dari Lambang Garuda Pancasila, Apa Saja .</p><p>.. Berikut penjelasan detailnya.</p><p></p><p></p><p> #Burung garuda memiliki sayap 17 helai, sesuai dengan tanggal pada hari kemerdekaan. </p><p>#Selanjutnya, burung garuda mempunyai 8 helai bulu dibagian ekor</p><p>#. Lalu, memiliki 19 helai pada pangkal ekor,</p><p> #dan 45 helai bulu di leher.</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>  100 %benar</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-sikap-mengahadapi-keragaman-yang-ada-di-sek-641",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan sikap mengahadapi keragaman yang ada di sekolah ! \r\n\r\ntolong jawab ya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Sikap menghadapi keberagaman yang ada di sekolah, yaitu :</p><ul><li>Menghargai pendapat orang lain</li><li>Berteman denagn siapa saja</li><li>Tidak mengejek suku, budaya, dan agama teman</li><li>Tidak bersikap rasis terhadap warna kulit</li></ul><p></p><h2><u>Pembahasan :</u></h2><p><strong>Keberagaman</strong> adalah segala sesuatut yang berbeda dari suatu individu/kelompok dengan individu/kelompok lain dalam berbagai bidang. Contoh keberagaman yang ada di Indonesia, yaitu : suku, budaya, agama, ras, warna kulit, dan kegemaran (hobi).</p><p></p><p>Di lingkungan sekolah tentu kita akan menemukan banyak perbedaan antara <strong>kita</strong> dan teman. Namun perbedaan tersebut jangan <strong>dianggap</strong> <strong>sebagai</strong> <strong>penghalang</strong> yang membedakan satu sama lain. Anggaplah perbedaan tersebut menjadi suatu <strong>keunikan</strong> yang hanya dimiliki bangsa kita ini.</p><p></p><p>Berikut sikap yang harus dilakukan dalam menghadapi keberagaman di lingkungan sekolah :</p><ul><li>Menghargai pendapat orang lain</li><li>Berteman denagn siapa saja</li><li>Tidak mengejek suku, budaya, dan agama teman</li><li>Tidak bersikap rasis terhadap warna kulit</li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><p>1) Sikap Etnosentrisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41052701</li></ul><p>2) Keberagaman Yang Ada Dalam Masyarakat</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21023192</li></ul><p>3) Prinsip Nasionalisme</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/21090724</li></ul><p>4) Manfaat Hidup Rukun Dalam Keluarga</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41166284</li></ul><p>5) Sifat Hak</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/41173275</li></ul><p></p><h2><u>Detail Jawaban :</u></h2><ul><li>Kelas : 10</li><li>Mapel : PPKn</li><li>Materi : Bangsa dan Negara Kesatuan Republik Indonesia</li><li>Kode Kategorisasi : 10.9.1</li><li>Kata Kunci : Keberagaman Di Sekolah</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-razia-kendaraan-bermotor-gabungan-kita-akan-tetap-dikenakan-658",
            "question": "dalam razia kendaraan bermotor gabungan kita akan tetap dikenakan tindakan tilang meskipun fasilitas kendaraan bermotor kita lengkap tertib dan berkendara dan membawa surat-surat kendaraan lengkap hal itu terjadi jika a melawan petugas B tidak menerima periksaan C menghindari pemeriksaan De pajak kendaraan bermotor belum dibayar bersembunyi ketika ada razia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. pajak kendaraan bermotor belum dibayar </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.tidak menerima periksaan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "semangat-yang-tidak-dapat-menubuhkan-persatuan-dan-kesatuan-adal-477",
            "question": "Semangat yang tidak dapat menu.buhkan persatuan dan kesatuan adalah    A.menggunakan bahasa indonesia\r\n B.menggu nakan produk dalam negri\r\n C.menghormati bendera merah putih\r\n D.mengikuti agama orang lain",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. mengikuti agama orang lain</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. menghormati bendera merah putih</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-merupakan-contoh-sikap-warga-negara-yang-m-817",
            "question": "Berikut ini yang bukan merupakan contoh sikap warga negara yang mendukung terwujudnya konsepsi wawasan nusantara adalah \u2026.\u00a0    A.Mencintai produk dalam negeri\r\n\r\nB.Mencintai kebudayaan sendiri\r\n\r\nC.Menjaga persatuan dan kesatuan bangsa\r\n\r\nD.Memupuk sikap eksklusivisme\r\n\r\nE.Menghindari sikap ekstrimisme\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>D</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>Memupuk</strong><strong> </strong><strong>sikap eksklusivisme</strong><strong>.</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Maaf</strong><strong> </strong><strong>Kalau Salah</strong><strong>.</strong><strong> </strong><strong>^</strong><strong>^</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pembagian-tugas-di-sesuaikan-dengan-keterampilan-masing2-orang-m-750",
            "question": "Pembagian tugas di sesuaikan dengan keterampilan masing\u00b2 orang merupakan pengalaman Pancasila Sila\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ke-5 keadilan sosial bagi seluruh rakyat indonesia</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke-5 </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Keadilan sosial bagi seluruh rakyat indonesia.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "quiz-1apa-arti-semboyan-bhinneka-tunggal-ika-2apa-hubungan-per-926",
            "question": "Quiz    1.apa arti semboyan bhinneka tunggal ika?\r\n2.apa hubungan persatuan dan keberagaman?\r\n3.mengapa persatuan sangat penting bagi bangsa indonesia?\r\n4.bagaumana menjaga komitmen persatuan?\r\n5.sebutkan contoh sederhana penerapan bhinneka tunggal ika?\r\n\r\nTolong di jawab y:\")\r\n#no asal\r\n#no main asal jawab aj\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>1. Meskipun berbeda beda tetapi tetap satu jua.</p><p>2. Persatuan dan keragaman merupakan hubungan sebab akibat. Jika ada perbedaan dan keberagaman maka akan tercipta potensi untuk membangun persatuan dan kesatuan.</p><p>3. Agar tak mudah terpecah belah.</p><p>4. Saling menghormati dan menghargai.</p><p>5. Berteman dengan siapa saja, Bersikap merendah dan tidak sombong, Tidak memaksa orang lain untuk mengikuti ajaran agama kita.</p><p></p><p><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong> </strong><strong>m</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.kata &#039;bhinneka&#039; ialah beraneka ragam. Sedangkan kata &#039;tunggal&#039; berarti satu dan kata &#039;ika&#039; berarti itu. </p><p></p><p>2.Persatuan dan keberagaman merupakan suatu hubungan sebab akibat.Jika ada perbedaan dan keberagaman maka akan tercipta potensi untuk membangun persatuan dan kesatuan bangsa.</p><p></p><p>3.Persatuan dan kesatuan sangat penting bagi bangsa Indonesia agar tak mudah terpecah belah</p><p></p><p>4. 1.Saling Menghormati &amp; Menghargai.</p><p>2.Menumbuhkan Rasa Cinta &amp; Bangga Terhadap Budaya Sendiri.</p><p>3.Menyebarkan Pemikiran Positif.</p><p>4.Menghindari Pemberitaan Palsu / Hoax.</p><p>5.Mencintai Produk Dalam Negeri.</p><p></p><p>5. 1.. Jika memiliki perbedaan pendapat saat berdiskusi dengan teman, kita harus menghormati dan menerima perbedaan itu.</p><p>2.Tidak memaksakan kehendak pada teman yang memiliki perbedaan dengan kita.</p><p>3.Di sekolah kita harus bersikap baik dan menjaga kerukunan dengan semua teman meski memiliki perbedaan suku, budaya, atau kebiasaan.</p><p>4.Bersikap baik dengan teman, misalnya dengan tidak saling mengolok-olok satu sama lain.</p><p>5.Di Indonesia ada beragam agama dan kepercayaan. Kita harus saling menghormati dan menghargai agama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2>kalo kepanjangan Singkat aja maaf kalo salaaaah :(</h2><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}